<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#" xmlns:wgs84_pos="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:rdaGr2="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:ebucore="http://www.ebu.ch/metadata/ontologies/ebucore/ebucore#" xmlns:doap="http://usefulinc.com/ns/doap#" xmlns:odrl="http://www.w3.org/ns/odrl/2/" xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:svcs="http://rdfs.org/sioc/services#" xmlns:oa="http://www.w3.org/ns/oa#" xmlns:dqv="http://www.w3.org/ns/dqv#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.europeana.eu/item/09403/o_siba_1129_CHO"/><edm:WebResource rdf:about="http://gams.uni-graz.at/iiif/o:siba.1129/IMAGE.1/full/full/0/default.jpg"><ebucore:hasMimeType>image/jpeg</ebucore:hasMimeType><ebucore:fileByteSize rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#long">287215</ebucore:fileByteSize><ebucore:width rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">935</ebucore:width><ebucore:height rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">697</ebucore:height><edm:hasColorSpace>sRGB</edm:hasColorSpace><edm:componentColor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#hexBinary">#2F4F4F</edm:componentColor><edm:componentColor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#hexBinary">#696969</edm:componentColor><edm:componentColor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#hexBinary">#808080</edm:componentColor><edm:componentColor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#hexBinary">#A9A9A9</edm:componentColor><edm:componentColor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#hexBinary">#000000</edm:componentColor><edm:componentColor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#hexBinary">#800000</edm:componentColor><ebucore:orientation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">landscape</ebucore:orientation><dcterms:isReferencedBy rdf:resource="https://gams.uni-graz.at/iiif/o:siba.1129/IMAGE.1/info.json"></dcterms:isReferencedBy><svcs:has_service rdf:resource="https://gams.uni-graz.at/iiif/o:siba.1129/IMAGE.1"/></edm:WebResource><edm:WebResource rdf:about="http://hdl.handle.net/11471/1010.3.1129"><dc:creator rdf:resource="http://d-nb.info/gnd/1137284463"></dc:creator><dc:creator xml:lang="deu">Nahoststudien, Universität Basel</dc:creator><dc:creator xml:lang="deu">Zentrum für Informationsmodellierung - Austrian Centre
                    for Digital Humanities, Karl-Franzens-Universität Graz</dc:creator><dc:creator xml:lang="eng">Middle Eastern Studies, University of Basel</dc:creator><dc:creator xml:lang="eng">Centre for Information Modelling - Austrian Centre for
                    Digital Humanities, University of Graz</dc:creator><dcterms:isPartOf rdf:resource="http://gams.uni-graz.at/siba"></dcterms:isPartOf><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/"/><owl:sameAs rdf:resource="http://gams.uni-graz.at/o:siba.1129"/></edm:WebResource><edm:WebResource rdf:about="http://gams.uni-graz.at/o:siba.1129"><ebucore:hasMimeType>application/xhtml+xml</ebucore:hasMimeType><ebucore:fileByteSize rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#long">0</ebucore:fileByteSize></edm:WebResource><skos:Concept rdf:about="http://vocab.getty.edu/aat/300046300"><skos:altLabel xml:lang="en">photograph</skos:altLabel><skos:altLabel xml:lang="en">photos</skos:altLabel><skos:altLabel xml:lang="it">foto</skos:altLabel><skos:altLabel xml:lang="it">documenti fotografici</skos:altLabel><skos:altLabel xml:lang="fr">photographie (visual works)</skos:altLabel><skos:altLabel xml:lang="es">fotografía (obra visual)</skos:altLabel><skos:altLabel xml:lang="nl">foto</skos:altLabel><skos:prefLabel xml:lang="de">Foto</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="zh-hant">照片</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="zh-latn-wadegile">chao p'ien</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="en">photographs</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="zh-latn-pinyin-x-hanyu">zhào piàn</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="it">fotografie</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="zh-latn-pinyin-x-notone">zhao pian</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="fr">photographies</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="es">fotografías (obra visual)</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="nl">foto's</skos:prefLabel><skos:note xml:lang="zh-hant">意指透過光的化學作用在感光的底片、紙張、玻璃或金屬等輻射敏感材料 (對光、電子束或核輻射敏感) 上產生的靜止影像。照片之定義不適用於描述內容列於 &lt;機印副本> 類別下的文件和技術製圖複印。照片可能為正像或負像，不透明或透明。</skos:note><skos:note xml:lang="en">Refers to still images produced from radiation-sensitive materials (sensitive to light, electron beams, or nuclear radiation), generally by means of the chemical action of light on a sensitive film, paper, glass, or metal. Photographs may be positive or negative, opaque or transparent. The concept does not include reproductive prints of documents and technical drawings, for which descriptors found under "&lt;reprographic copies>" are more appropriate. The concept may include photographs made by digital means.</skos:note><skos:note xml:lang="nl">Niet-bewegende afbeeldingen vervaardigd met van stralingsgevoelige materialen (gevoelig voor licht, elektronenstralen of nucleaire straling), met uitzondering van reproductieve afdrukken van documenten en technische tekeningen. Gebruik daarvoor termen, die bijeengebracht zijn onder 'reprografische kopieën'. Foto's kunnen positief of negatief zijn, ondoorschijnend of transparant (in vaktermen: opzicht of doorzicht).</skos:note><skos:note xml:lang="es">Se refiere a imágenes fijas producidas por materiales sensibles a la radiación (sensibles a la luz, rayos de electrones o radiación nuclear), generalmente por medio de la acción química de la luz sobre una película, papel, vidrio o metal sensible. No incluye impresiones de documentos reproductivos y dibujos técnicos, para los cuales los descriptores que se encuentran bajo "&amp;lt;copias reprográficas&amp;gt;" son más apropiados. Las fotografías pueden ser en positivo o negativo, opacas o transparentes.</skos:note><skos:broader rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300191086"/><skos:inScheme rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300128222"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300134468"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300127195"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300127173"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300412092"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300128347"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300127115"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300226299"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300134733"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300127264"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300138191"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300264341"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300128359"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300134941"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300166116"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300134997"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300134966"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300256470"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300134977"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300163100"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300134995"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300127169"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300138085"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300128371"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300134989"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300127280"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300139724"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300254667"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300435144"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300435279"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300127322"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300266377"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300403973"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300134753"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300134722"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300417379"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300266280"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300223022"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300134745"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300263423"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300134972"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300246214"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300134695"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300184557"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300162872"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300127269"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300127290"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300227495"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300417740"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300127296"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300134705"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300134708"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300265320"/><skos:narrower rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300134789"/><skos:related rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300054225"/><skos:related rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300266279"/><skos:related rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300054112"/><skos:related rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300054113"/></skos:Concept><skos:Concept rdf:about="http://data.europeana.eu/concept/base/48"><skos:prefLabel xml:lang="de">Bild (Fotografie)</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="fi">Valokuva</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="ko">사진</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="bg">Снимка</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="en">Photograph</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="is">Ljósmynd</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="hu">Fénykép</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="zh">相片</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="et">Foto</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="eu">Argazki</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="yi">פאטאגראף</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="hy">Լուսանկար</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="uk">Фотографічний твір</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="ca">Fotografia (document)</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="tr">Fotoğraf</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="nl">Foto</skos:prefLabel><skos:note xml:lang="de">Ein fotografisches Bild oder Lichtbild (kurz: Bild), mehrdeutiger auch als Fotografie bzw. kurz Foto bezeichnet, entsteht durch Anwendung optischer Gesetzmäßigkeiten und Apparaturen in Verbindung mit einem lichtempfindlichen Medium, dessen Zustand sich unter Einwirkung von Licht entweder chemisch oder elektrisch ändert. Dabei wird unterschieden zwischen: Positiv und Negativ sowie analogem und digitalem Bild.Ein Positiv entsteht bei Positiv- sowie Direktpositiv-Verfahren, ein Negativ bei Positiv-Negativ- bzw. Negativ-Verfahren.</skos:note><skos:note xml:lang="fi">Valokuva on pysyvä kuva, joka muodostetaan keräämällä ja tarkentamalla sähkömagneettista säteilyä. Yleensä valokuva on luotu näkyvän valon aallonpituisesta säteilystä, joka tallentaa sen, mitä ihmisen silmäkin pystyy näkemään. Myös ei-näkyvää valoa, kuten röntgen-, UV- ja infrapunasäteilyä, voidaan valokuvata.Useimmat valokuvat on tehty kameralla, joka tarkentaa valon joko filmille tai CCD- tai CMOS-kennolle. Ilman kameraa suoraan valoherkälle materiaalille valotettuja kuvia kutsutaan fotogrammeiksi. Valokuvat vedostetaan tavallisesti paperille. Median uudistuessa valokuvauksen käytänteet ovat moninaistuneet. Paitsi valoherkälle materiaalille vedostettu, valokuva voi olla myös esimerkiksi painomusteella eri materiaaleille siirretty painokuva, digitaalinen tuloste tai valokopio. Valokuva voi olla myös aineeton, kuten valkokankaalle heijastettu kuva tai näyttöpäätekuva. Ensimmäisen säilyneen valokuvan kehitti Nicéphore Niépce. Tämän kuvan valottaminen kesti kahdeksan tuntia, minkä vuoksi kuvaan eksyi outoja valoja ja varjoja. Suomen valokuvauksen historia alkoi, kun piirilääkäri Henrik Cajander kuvasi Nobelin talon Turussa 3. marraskuuta 1842.</skos:note><skos:note xml:lang="ko">물리학적으로 사진(寫真 또는 光畵, Photography)은 물체에서 반사된 빛과 같은 전자기적 발광을 감광성 기록재료 위에 기록하여 얻은 빛 그림, 즉 광화상을 말한다. 사진은 보통 사진기로 만들어지는데, 사진기는 빛을 모아 사진 필름이나 CCD 또는 CMOS와 같은 이미지 센서에 초점을 맞추어 상을 맺히게 한다. 그리스어의 'photos'(빛)와 'graphien'(그리다)에서 유래한 말로, 1839년 존 F.W. 허셜 경이 처음 사용하였다.한국어에서 '사진'의 뜻은 아래와 같다. 사진기로 대상의 영상을 인화지에 찍어 내는 기술. 인화지에 찍힌 피사체의 영상. 이러한 기술을 도구로 사용하는 예술의 한 분야 등의 뜻을 갖는다.또한 한국어에서는 사진을 찍는 일을 직업으로 하는 사람은 사진사, 예술 활동으로서 사진을 찍는 사람을 사진 작가, 사진에 대한 전문 지식과 기술을 갖춘 사람을 사진가로 분류하기도 한다.</skos:note><skos:note xml:lang="bg">Снимката е едното значение на думата фотография и е продукт на фотографията, като процес и представлява двумерния образ на обект често в среда върху фотографска хартия, монитор, дисплей или проектиран или разпечатан образ. Създадена е изключително с помощта на фотоапарат.Снимките могат да бъдат: портретни - на хора в група, един човек или част от тялото и по-рядко на животни. пейзажни - снимани на природа. натюр морт - снимки на неодушевени предмети и откъснати растения обикновено извън околната им среда. репортажни - събитие с определена социална или политическа важност или индивидуален интерес. семейни - частни случаи на репортажната и портретната фотография Напоследък се говори за разширени видове снимки, например т.нар. макроси или макро снимки. Те се обособяват като специфичен вид фотографски снимки, които се използват предимно от професионалисти и любители. В зависимост от характеристиките на фотоапарата, макро снимките могат да бъдат много сполучливо направени. Този тип снимки акцентират върху един определен обект, най-често разположен в центъра на кадъра. При него контурите на изображението са очертани и фотографът залага на външните белези на съответния обект.</skos:note><skos:note xml:lang="en">A photograph or photo is an image created by light falling on a light-sensitive surface, usually photographic film or an electronic medium such as a CCD or a CMOS chip. Most photographs are created using a camera, which uses a lens to focus the scene's visible wavelengths of light into a reproduction of what the human eye would see. The process and practice of creating photographs is called photography. The word "photograph" was coined in 1839 by Sir John Herschel and is based on the Greek φῶς (phos), meaning "light", and γραφή (graphê), meaning "drawing, writing", together meaning "drawing with light".</skos:note><skos:note xml:lang="is">Ljósmynd er heiti á mynd, sem fæst við ljósmyndun með sýnilegu ljósi. Hitamynd er samsvarandi mynd sem fæst þegar notast er við innrautt ljós.</skos:note><skos:note xml:lang="hu">A fénykép valakinek vagy valaminek optikai úton, fényérzékeny anyagra készített, vegyi eljárással rögzített (negatív) képe.</skos:note><skos:note xml:lang="zh">相片，又稱照片，是從攝影得出來的圖像，始自1826年。 通常由感光紙張收集光子而產生出來，相片成相的原理是透過光的化學作用在感光的底片、紙張、玻璃或金屬等輻射敏感材料上產生出靜止影像。絕大部份相片均是由相機拍攝所得，其種類有正像或負像。第一張照片由法國發明者 Joseph Nicéphore Niépce 於 1826 年所創。1841年，英國人威廉·亨利·福克斯·塔爾博特（1800-1877）發表了卡羅式照相法，由此產生了可被多次複製的底片，奠定了現代攝影負轉正的攝影工藝流程。在中國，攝影於清朝經由西方傳教士傳入攝影技術的。民國初年，許多以此為業的商家才開始興起。日本最古老的相片是1854年拍攝的田中光儀像，攝影技術則於1905年正式被引進日本。台灣於日治時期引進照相技術，故沿用日本譯名稱寫真。而在大街小巷以此為業的店家，稱為寫真館。不過1950年代後，國民黨遷台以一律改稱攝影、寫真與照相館，直至1980年代，日本娛樂事業開放，寫真一詞才又興盛。1990年代，原本以底片與相機的攝影技術逐漸被數位電子科技所取代。對於後胶片時代出生的人，相片是荧幕上一些彩色的像數或是個人社交版面上的一件裝飾。</skos:note><skos:note xml:lang="et">Foto ehk päevapilt on fotograafilise menetluse teel saadud püsiv kujutis või selle reproduktsioon.</skos:note><skos:note xml:lang="eu">Argazkia, fotografia edo fotoa argiaren eraginez argiarekiko sentikorra den gainazal batean, orokorrean argazki-filmak edo sentsore elektronikoak (CMOS, CCD...), sortzen den irudia da. Argazki gehienak argazki-kamera bat erabiliz egiten dira. Argazkiak sortzeko prozesuari argazkigintza deritzo.</skos:note><skos:note xml:lang="yi">א פֿאטאגראף איז איינער וואס איז 'אויסגעצייכנט' מיטן קענען גוט כאפן בילדער.היינטיגע צייטן, וואס עס איז דא אזויפיל קאמערעס, און יעדע קליין קינד, ווי נאר ער קען האלטן א לעפל אין האנט, האלט ער שוין א קעמערע אין האנט, איז דאס געווארן א מעגליכע זאך פאר יעדן, דאך איז דער פאך נישט אוועקגעפאלן פון די עקספערטן, און ווער ס'קען כאפן א בילד, ווי א שיסער וואס שיסט אויפן בעסטן פונקט, ווערט גערעכענט ווי א פאטאגראף מיט עקספערט!א ליסטע פון חרדישע פאטאגראפן איבער דער וועלט: שוקי לערער דודי ברוין יוסי רובינשטיין הערשל פרידמאן דוב גפן שמואל סמוס</skos:note><skos:note xml:lang="hy">Լուսանկար (անգլերեն՝ photograph, photo) ― պատկեր, որն ստեղծվում է լույսի ազդեցության տակ լուսազգաց մարմնի վրա։</skos:note><skos:note xml:lang="uk">Фотографічний твір — це зображення, що отримане засобами фотографії або фотограми.</skos:note><skos:note xml:lang="pl">Zdjęcie fotograficzne (zdjęcie, fotografia) – ogólna nazwa czegoś, co zostało sfotografowane, czyli sam obraz zapisany dowolną techniką fotograficzną.Fizycznie obraz ten może występować w kilku postaciach – negatyw, slajd (diapozytyw, przezrocze), odbitka fotograficzna a także obraz utrwalony bezpośrednio w postaci cyfrowej. To, co w potocznym języku nazywa się zdjęciem, czyli obraz oglądany na papierze fotograficznym (odbitka), to tylko jedno z zastosowań tego terminu.Istnieją dwie zasadnicze techniki zapisu fotografii. W przypadku techniki srebrowej (czyli fotografii tradycyjnej) zdjęcie fotograficzne po naświetleniu na filmie przyjmuje postać obrazu utajonego, po czym w procesie wywoływania zmienia się w obraz jawny. W technice cyfrowej podziału takiego nie ma, a obraz przyjmuje od razu postać cyfrową.</skos:note><skos:note xml:lang="ca">Una fotografia o foto és una imatge creada fent incidir llum sobre una superfície sensible a aquesta; tota fotografia, per tant, conté informació. Encara que una fotografia no s'hagi fet amb la intenció de comunicar, ofereix un missatge que podem interpretar, i per aquest motiu adquireix un valor documental, ja que ens proporciona dades.</skos:note><skos:note xml:lang="tr">Fotoğraf sözcüğü, eski yunanca φῶς, fos, φωτός, fotos, "Işık (Gök cisimlerinin)“, "Aydınlık“ ve γράφειν, grafein, "Çizmek“, "Kazımak“, Resim yapmak“, "Yazmak" sözcükleri birleştirilerek türetilmiş bir isimdir. Kelime anlamı, ışık yardımı ile iz bırakmaktır. Fotoğraf cisimlerden yansıyan elektromanyetik radyasyonun toplanıp odaklanmasıyla oluşturulur. En yaygın rastlanan fotoğraflar insan gözünün görebileceği kalıcı görüntüler yaratan dalga boylarıyla yaratılan fotoğraflardır.Fotoğrafta en önemli unsur ışıktır Işık üzerine vurduğu nesneleri görülebilir kıldığı gibi, fotoğraf oluşumuna da olanak sağlar. İşte bu yüzden fotoğrafı çekecek makinedeki objektif de önem arzetmektedir. Objektifin diyafram değeri ne kadar küçükse içeriye giren ışık miktarıda o kadar çok olacağından, fotoğraf çekiminde daha yüksek enstantaneler kullanılabilinecektir. Diyafram'ın 1 olması objektife gelen ışığın tamamının sensöre düşmesidir. Kaliteli ve pahalı lenslerin diyafram değerleri genel olarak 2,8 ve daha düşüktür.Fotoğrafın çekilebilmesi için ışık şarttır. Işık herhangi bir kaynaktan cisime gelir. Cisimden yansıyan ışık bir algılayıcıya yani göze ya da filme ya da sensore geldiği zaman görünür olur ve renkleri konusunda bilgi verir. Cisimlerin renkleri üzerine gelen ışığın ışık ısısı ve ne kadarını absorbe edip ne kadarını hangi dalga boyunda yansıttığına göre algılanır. Örneğin beyaz duvar sarı ışık ile aydınlatıldığında sarı mavi ışık ile aydınlatıldığında ise mavi renk olarak görünür. Ancak kırmızı renkli cisim yeşil ışık ile aydınlatıldığında siyah gözükebilir.Objektifler ilk kamera sayılan camera obscuradan bu yana gelişme göstererek optik kusurları neredeyse tamamen giderilmiş hale gelmişlerdir. Geniş açı , normal odaklı ve tele objektif olarak kabaca 3 gruba toplanabilir. Aynı zamanda sabit odaklı ve değiştirilebilir odaklı(zoom) objektifler olarak iki ayrı grupta da toplanabilir.Çoğu fotoğraf, ışığı fotoğraf filmine, CCD’ye ya da CMOS görüntü algılayıcısına odaklayan fotoğraf makinesiyle çekilir. Nesneler ışığa duyarlı kağıdın yerleştirilip, ışığa maruz bırakılarak (fotogram) ya da bir tarayıcının üzerine konularak da fotoğraf elde edilebilir. İyi fotoğraf'ın ne olduğu her zaman tartışma konusu olmuştur.Dijital fotoğraf bilgisayar ortamında çeşitli dosya formatlarından oluşur. Bu formatlardan en popüler olanı sıkıştırılmış JPEG'dir. Diğer formatlar ise TIFF ve RAW formatlarıdır.</skos:note><skos:note xml:lang="nl">Een foto is een afbeelding op een plat vlak vervaardigd door middel van fotografie. Een foto geeft relaties weer van objecten, voorwerpen, mensen of dieren uit de werkelijke wereld zoals gezien door de lens van een camera gedurende een (meestal korte) tijdperiode. De naam fotografie werd voor het eerst genoemd door John Herschel, een Engels astronoom, en is gebaseerd op het Griekse φώς (phos, "licht") en γραφίς (graphis, "pen, kwast"). In de volksmond wordt een foto ook wel een kiekje genoemd, genoemd naar Israël Kiek.</skos:note><skos:exactMatch rdf:resource="http://fi.dbpedia.org/resource/Valokuva"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://nl.dbpedia.org/resource/Foto"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://mn.dbpedia.org/resource/Гэрэл_зураг"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://hy.dbpedia.org/resource/Լուսանկար"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q125191"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://id.dbpedia.org/resource/Foto"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://fa.dbpedia.org/resource/عکس"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q125191"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ta.dbpedia.org/resource/ஒளிப்படம்"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.068jd"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://et.dbpedia.org/resource/Foto"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://la.dbpedia.org/resource/Photographema"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ms.dbpedia.org/resource/Gambar_foto"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://hu.dbpedia.org/resource/Fénykép"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://yi.dbpedia.org/resource/פאטאגראף"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://pl.dbpedia.org/resource/Zdjęcie_fotograficzne"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://kn.dbpedia.org/resource/ಛಾಯಾಚಿತ್ರ"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ca.dbpedia.org/resource/Fotografia_(document)"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ko.dbpedia.org/resource/사진"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://bg.dbpedia.org/resource/Снимка"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://eu.dbpedia.org/resource/Argazki"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://bn.dbpedia.org/resource/আলোকচিত্র"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://tr.dbpedia.org/resource/Fotoğraf"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://uk.dbpedia.org/resource/Фотографічний_твір"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Bild_(Fotografie)"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ml.dbpedia.org/resource/ഛായാചിത്രം"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://is.dbpedia.org/resource/Ljósmynd"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://zh.dbpedia.org/resource/相片"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://th.dbpedia.org/resource/ภาพถ่าย"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://si.dbpedia.org/resource/ඡායාරූපය"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ur.dbpedia.org/resource/عکسہ"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Photograph"/><skos:related rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Art_media"/><skos:related rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Photographs"/><skos:related rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Photography"/></skos:Concept><skos:Concept rdf:about="http://data.europeana.eu/concept/base/62"><skos:prefLabel xml:lang="no">Musikk</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="hi">संगीत</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="de">Musik</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="fi">Musiikki</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="be">Музыка</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="ru">Музыка</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="pt">Música</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="bg">Музика</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="hr">Glazba</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="lv">Mūzika</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="fr">Musique</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="hu">Zene</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="yi">מוזיק</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="bs">Muzika</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="hy">Երաժշտություն</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="ka">მუსიკა</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="uk">Музика</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="sk">Hudba</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="sl">Glasba</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="ga">Ceol</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="gd">Ceòl</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="ca">Música</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="mk">Музика</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="sq">Muzika</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="sr">Музика</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="sv">Musik</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="ko">음악</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="gl">Música</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="el">Μουσική</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="en">Music</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="is">Tónlist</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="it">Musica</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="zh">音乐</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="es">Música</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="et">Muusika</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="eu">Musika</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="cs">Hudba</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="ar">موسيقى</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="cy">Cerddoriaeth</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="ja">音楽</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="az">Musiqi</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="pl">Muzyka</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="ro">Muzică</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="da">Musik</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="he">מוזיקה</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="tr">Müzik</skos:prefLabel><skos:prefLabel xml:lang="nl">Muziek</skos:prefLabel><skos:note xml:lang="no">Musikk (fra gresk μουσική τέχνη musike tekhne, det vil si «musisk kunst») er en kunstdisiplin som uttrykker seg gjennom lyd og stillhet disponert over tid. De viktigste elementene i musikk er veksling i pitch (tonehøyde), forholdet mellom tonene (harmonikk) og forbindelser av toner til en melodi, rytme og lydens tekstur og intonasjon. Disse elementene vektlegges ulikt i ulike tradisjoner. Se også musikkvitenskap og musikkteori.Tilblivelsen, fremføringen, definisjonen av og betydningen av musikk har store variasjoner i ulike kulturer og miljøer. Det finnes ingen entydig definisjon på hva som er musikk og hva som ikke er det. Fuglesang, tankeløs plystring eller stemming av et musikkinstrument er grenseeksempler. Komponisten John Cage erklærte at all lyd kan være musikk. En vanlig definisjon er likevel at musikk er organisert lyd. Innenfor denne definisjonen finner man både strengt organiserte komposisjoner og fremføringer, og improviserte og til og med tilfeldige former. Det er vanlig å regne musikk i ulike sjangre; musikk som tilhører samme musikalske sjanger har visse likhetstrekk, men skillelinjene er som oftest uklare.Musikk er svært tett knyttet opp mot fremføringen og således musikeren/musikerne som spiller musikken.Musikk kan fylle kunstneriske og estetiske behov og tjene som kommunikasjonsform eller underholdning, eller spille seremonielle og religiøseroller. Den kan også benyttes til terapeutiske eller helsefremmende formål.</skos:note><skos:note xml:lang="hi">सुव्यवस्थित ध्वनि, जो रस की सृष्टि करे, संगीत कहलाती है। गायन, वादन व नृत्य ये तीनों ही संगीत हैं। संगीत नाम इन तीनों के एक साथ व्यवहार से पड़ा है। गाना, बजाना और नाचना प्रायः इतने पुराने है जितना पुराना आदमी है। बजाने और बाजे की कला आदमी ने कुछ बाद में खोजी-सीखी हो, पर गाने और नाचने का आरंभ तो न केवल हज़ारों बल्कि लाखों वर्ष पहले उसने कर लिया होगा, इसमें संदेह नहीं।गान मानव के लिए प्राय: उतना ही स्वाभाविक है जितना भाषण। कब से मनुष्य ने गाना प्रारंभ किया, यह बतलाना उतना ही कठिन है जितना कि कब से उसने बोलना प्रारंभ किया। परंतु बहुत काल बीत जाने के बाद उसके गान ने व्यवस्थित रूप धारण किया। जब स्वर और लय व्यवस्थित रूप धारण करते हैं तब एक कला का प्रादुर्भाव होता है और इस कला को संगीत, म्यूजिक या मौसीकी कहते हैं।</skos:note><skos:note xml:lang="de">Musik (μουσικὴ [τέχνη]: mousikē technē: „musische Kunst“) ist eine Kunstgattung, deren Werke aus organisierten Schallereignissen bestehen. Zu ihrer Erzeugung wird akustisches Material – Töne und Geräusche innerhalb des für den Menschen hörbaren Bereichs –, das einerseits physikalischen Eigengesetzlichkeiten, wie zum Beispiel der Obertonreihe oder Zahlenverhältnissen unterliegt, andererseits durch die Art seiner Erzeugung mit der menschlichen Stimme, mit Musikinstrumenten, elektrischen Tongeneratoren oder anderen Schallquellen gewisse Charakteristika aufweist, vom Menschen geordnet. Aus dem Vorrat eines Tonsystems werden Skalen gebildet. Deren Töne können in unterschiedlicher Lautstärke und Klangfarbe erscheinen und Melodien bilden. Aus der zeitlichen Folge der Töne und Geräusche verschieden langer Dauer entstehen Rhythmen. Aus dem Zusammenklang mehrerer Töne von jeweils anderer Tonhöhe erwächst Mehrstimmigkeit, aus den Beziehungen der Töne untereinander entsteht Harmonik. Die begriffliche Erfassung, systematische Darstellung der Zusammenhänge und deren Deutung leistet die Musiktheorie, mit dem Lehren und Lernen von Musik befasst sich die Musikpädagogik.</skos:note><skos:note xml:lang="fi">Musiikki (muinaiskreikaksi μουσική, mūsikē) eli säveltaide on ihmisen kulttuurille ominainen ääneen perustuva taiteen ja viestinnän muoto. Mūsikē tekhnē tarkoitti antiikin Kreikassa 'muusain taidetta' eli säveltaiteen ohella myös runoutta ja tanssia.Musiikissa on useita ulottuvuuksia, kuten ääni (sävel tai rytmimusiikissa myös hälyääni), rytmi, dynamiikka ja rakenne.Musiikille ei ole olemassa yksiselitteistä määritelmää. Mikä tahansa ääni voi olla musiikkia jos äänen tuottaja on sen sellaiseksi tarkoittanut tai kuulija sen sellaiseksi mieltää. Myös hiljaisuus voidaan tulkita tai tarkoittaa musiikiksi.Musiikkia sisältävä taidetos on nimeltään sävellys tai kappale. Mikäli kappale sisältää myös lyriikkaa, on kyseessä laulu. Laulu tai kappale voi tarkoittaa myös suuremman teoksen, kuten oopperan tai musikaalin osaa. Musiikkia käytetään monissa yhdistelmätaiteissa, kuten tanssi- ja teatteri- ja elokuvataiteessa.</skos:note><skos:note xml:lang="be">Музыка (ад грэч.: μουσική — літар. «мастацтва муз») — від мастацтва, у якім сродкам адлюстравання рэчаіснасці, увасаблення мастацкіх вобразаў і ўздзеяння на чалавека служаць пэўным чынам арганізаваныя музычныя гукі. Асноўныя элементы і выразныя сродкі музыкі — лад, рытм, метр, мелодыя, тэмп, гармонія і інш. Фіксуецца ў нотным запісе і рэалізуецца ў працэссе выканання. Падзяляецца на роды і віды — тэатральная (опера, балет і г.д.), сімфанічная, камерная і інш.; на жанры — песня, харал, танец, марш, сімфонія, сюіта, саната і інш.; выдзяляецца таксама свецкая і духоўная (пераважна культавая) музыка. Па выканаўчым сродкам падзяляецца на вакальную (спевы), інструментальную і вакальна-інструментальную. Музыка часта спалучаецца з харэаграфіяй, тэатральным мастацтвам, кіна-мастацтвам. Адрозніваюць музыку аднагалосную (манодзія) і шматгалосную (паліфанія).</skos:note><skos:note xml:lang="ru">Му́зыка (греч. μουσική, прилагательное от греч. μούσα — муза) — искусство, средством воплощения художественных образов для которого являются звук и тишина, особым образом организованные во времени.</skos:note><skos:note xml:lang="pt">A música (do grego μουσική τέχνη - musiké téchne, a arte das musas) é uma forma de arte que se constitui basicamente em combinar sons e ritmo seguindo uma pré-organização ao longo do tempo.É considerada por diversos autores como uma prática cultural e humana. Atualmente não se conhece nenhuma civilização ou agrupamento que não possua manifestações musicais próprias. Embora nem sempre seja feita com esse objetivo, a música pode ser considerada como uma forma de arte, considerada por muitos como sua principal função.A criação, a performance, o significado e até mesmo a definição de música variam de acordo com a cultura e o contexto social. A música vai desde composições fortemente organizadas (e a sua recriação na performance), música improvisada até formas aleatórias. Pode ser dividida em gêneros e subgêneros, contudo as linhas divisórias e as relações entre géneros musicais são muitas vezes sutis, algumas vezes abertas à interpretação individual e ocasionalmente controversas. Dentro das "artes", a música pode ser classificada como uma arte de representação, uma arte sublime, uma arte de espetáculo.Para indivíduos de muitas culturas, a música está extremamente ligada à sua vida. A música expandiu-se ao longo dos anos, e atualmente se encontra em diversas utilidades não só como arte, mas também como a militar, educacional ou terapêutica (musicoterapia). Além disso, tem presença central em diversas atividades coletivas, como os rituais religiosos, festas e funerais.Há evidências de que a música é conhecida e praticada desde a pré-história. Provavelmente a observação dos sons da natureza tenha despertado no homem, através do sentido auditivo, a necessidade ou vontade de uma atividade que se baseasse na organização de sons. Embora nenhum critério científico permita estabelecer seu desenvolvimento de forma precisa, a história da música confunde-se, com a própria história do desenvolvimento da inteligência e da cultura humana.</skos:note><skos:note xml:lang="bg">Музика (от гръцки: μουσική, „изкуство на музите“) е вид изкуство, в който средството за изразяване е звукът. Основни елементи на музиката са тонът (който определя мелодията и хармонията), ритъмът (и свързаните с него темпо, размер и артикулация), динамиката, тембърът и текстурата.Създаването, изпълнението, значимостта и дори определението за музика варира в различните култури, както и в зависимост от социалния контекст. Музиката обхваща както строго организирани композиции (и тяхното представяне пред публика), така и импровизационната музика и дори различни алеаторни форми. Тя може да се раздели на жанрове и поджанрове, но често разграничението и връзките между различните жанрове са трудноопределими, а понякога и спорни.</skos:note><skos:note xml:lang="lt">Muzika (gr. μουσική (τέχνη) – musiké (téchne) – mūzų menas) – garsų menas, meniškas garsų komponavimas ir tokių akustinių kompozicijų atlikimas.Muzika – išraiškos forma laiko terpėje, naudojant garsų ir pauzių struktūrą. Tai sudėtingos formos kūriniai, išreiškiami per natūraliai išgaunamo dirgiklio, dažniausiai garso, kombinacijų ir modelių konstrukciją. Muzikos funkcijos: estetinė, meninė, komunikacinė, pramoginė, apeiginė. Nuo kultūros ir socialinio konteksto priklauso, kaip mes skirstome muziką.</skos:note><skos:note xml:lang="hr">Glazba je umjetnost čiji je medij zvuk kojeg organiziramo u vremenu i prostoru, uglavnom po nekom planu i namjerno, iako ima i drugih načina. Glazba je umjetnost tona koja oplemenjuje ćud čovjeka, budi osjećaj za red i ljepotu, te time idealizira i karakterizira različite narode. Stvaranje, izođenje, važnost, a nekad i definicija glazbe veoma ovise o kulturi i socijalnim aspektima. Glazbu dijelimo u žanrove i podžanrove, ali njihove granice i veze ponekad ovise o osobnoj interpretaciji. Zaokružen i cjelovit ostvaraj glazbene umjetnosti zove se skladba, glazbeno djelo ili kompozicija. Međutim, glazba je reproduktivna umjetnost, slično kao i drama ili ples, što znači da se ona ne svodi samo na skladanje, nego da je skladano djelo potrebno i izvesti (reproducirati, interpretirati) da bi ga se moglo predati publici kao gotov proizvod umjetnosti. Glazbu izvode interpretatori, a može ju se reproducirati na dva načina: živom izvedbom na samome mjestu, odnosno konkretnim izvođenjem djela pred publikom na koncertu ili nekoj prigodnoj svečanosti; emitiranjem prije snimljenog sadržaja s nosača zvuka (CD-a, DVD-a i sl.) preko suvremene elektroničke opreme, kao što su Hi-Fi, odnosno kroz auditivni ili audiovizualni elektronski medij (npr. radio, internet), i sl.</skos:note><skos:note xml:lang="lv">Mūzika ir ar ausi uztvertas, īpaši izveidotu vai nejauši radušos priekšmetu vai parādību izraisītas gaisa svārstības, kas ar asociāciju, analoģiju un sinestēziju palīdzību iedarbojas uz cilvēka psiholoģisko stāvokli kā intelektuāli vai emocionāli stimulējošs, organizējošs, terapētisks vai sakrāls līdzeklis.Mūzika, esot integrāla cilvēka kā biosociālas būtnes daļa, nav universāla. Tās definējumi, īpašības un funkcijas ir atkarīgas no kultūras, kurā mūzika pastāv.Mūzika var būt arī viena no mākslas formām. Tās pamatelementi un izteiksmes līdzekļi ir skaņkārta, ritms, metrs, temps, dinamika, tembrs, melodija, harmonija, instrumentācija. Mūzika tiek fiksēta ar nošu raksta palīdzību. Tā var būt diferencēta pēc dažādiem principiem: pēc autorības (tautas un profesionālā mūzika), skaņdarba rakstura, atskaņojuma veida, atskaņotāju sastāva, sintēzes ar literatūru un citiem mākslas veidiem, lietojuma funkcijas, skaņkārtu sistēmas, stiliem un žanriem.Parasti mūzika sastāv no augstākām un zemākām skaņām.</skos:note><skos:note xml:lang="fr">La musique est l'art consistant à arranger et à ordonner ou désordonner sons et silences au cours du temps : le rythme est le support de cette combinaison dans le temps, la hauteur, celle de la combinaison dans les fréquences…Elle est donc à la fois une création (une œuvre d'art), une représentation et aussi un mode de communication. Elle utilise certaines règles ou systèmes de composition, des plus simples aux plus complexes (souvent les notes de musique, les gammes et autres). Elle peut utiliser des objets divers, le corps, la voix, mais aussi des instruments de musique spécialement conçus, et de plus en plus tous les sons (concrets, de synthèses, abstraits, etc.).La musique est évanescente, elle n'existe que dans l'instant de sa perception qui doit en reconstituer son unité dans la durée. Elle a existé dans toutes les sociétés humaines, depuis la Préhistoire. Elle est à la fois forme d'expression individuelle (notamment l'expression des sentiments), source de rassemblement collectif et de plaisir (fête, chant, danse) et symbole d'une communauté ou d'une nation (hymne national, style musical officiel, musique religieuse, musique militaire).</skos:note><skos:note xml:lang="hu">A zene a hangok és a csend érzelmeket kiváltó elrendezése, létezésének lényege az idő. A pontos meghatározás nem könnyű, de abban általában egyetértés mutatkozik, hogy a zene a hangok tudatosan elrendezett folyamata. A zene egy művészi kifejezési forma, a hangok és „nem-hangok” (csendek) időbeli váltakozásának többnyire tudatosan előállított sorrendje, mely nem utasít konkrét cselekvésre, viszont érzelmeket, indulatokat kelt és gondolatokat ébreszt.Az olyan hangkombinációkat, amelyek ugyan tudatosan jönnek létre, de konkrét üzenetük van (vagyis valamilyen cselekvésre ösztönöznek), általában nem nevezzük zenének. Kizárólagos céljuk a figyelem felkeltése (autóduda, dallamkürtök, szirénák, telefon, ébresztőóra, tömegközlekedés felhívó hangjelzései, rádióadók szignáljai, áruhoz kapcsolt dallamok, templomi harang, egykoron a vadászok vagy a katonák kürtjelei stb.).Kizárólag a megfigyelő nézőpontján múlik, hogy mit tekint zajnak vagy zenének. A két fogalom nem zárja ki egymást: bizonyos körülmények között a zene is lehet zaj (például rockzenei koncert átszűrődő hangjai, amikor aludni szeretnénk), máskor a hétköznapi értelemben vett zajt is zeneként értelmezhetjük (vonat ritmikusan zakatoló hangjai, patadobogás). Mindkét csoportba tartozhatnak a természet hangjai, de bizonyosan az emberi beszéd is.A zenének többféle alkalmazási területe van, ahol nem veszít jellemzőiből, hanem más hasonló célú kifejezési formához társul (mozgásművészetek, színház, film, képzőművészet, irodalom), vagy pedig egy más terület veszi segítségül igénybe úgy, hogy valamelyik jellemzőjét kiemeli (sport, zeneterápia vagy diszkó, politika), de nem szünteti meg.</skos:note><skos:note xml:lang="yi">מוזיק, איז א ארגאנעזירטער צוזאמשטעל פון קולות און שטילקייט, און דעם ווערט אריינגעמישט מענטשליכע קולות אינסטרומענטאלע קולות און נאך,מוזיק ווערט געניצט ארויסצוגעבן געפיהלען, געדאנקען, מיטטיילן מיט אנדערע, אדער מאנילופירן געפילן, די אפטייטש פון מוזיק ווערט געטוישט לויטן קולטור.</skos:note><skos:note xml:lang="bs">Muzika je pojam, koji označava vrstu umjetnosti koja kao medij koristi zvuk organizovan u vremenu po određenom planu ili bez njega. Osnovni elementi muzike su ton (koji određuje melodiju i harmoniju), ritam (i njemu pridruženi koncepti: tempo, metrika i artikulacija), dinamika i karakteristike zvuka kao što su boja i punoća. Pojam muzike kroz historiju su pokušali definirati brojni teoretičari, filozofi, leksikografi, kompozitori i sami muzičari, nastojeći pronaći univerzalan i odgovarajući opis pojma muzike. Sama riječ muzika potiče od grčke riječi mousikê, koja je izvedena od riječi mousa (muza), a svijetom se raširila kroz latinski oblik musica, i najčešće služi da opiše ugodne eufonijske zvukove.</skos:note><skos:note xml:lang="hy">Երաժշտություն (հուն.՝ μουσική [նկատի է առնվում τέχνη կամ ἐπιστήμη], ենթակա հուն.՝ μούσα - մուզա բառից), արվեստի տեսակ, որի գեղարվեստական մատերիալը համակարգված ձայնն է։ Երաժշտությունն առաջացել է Պալեոլիթում։</skos:note><skos:note xml:lang="ka">მუსიკა (ბერძნ. μουσική musike) — ხელოვნების სახე, რომელიც სინამდვილეს ასახავს მუსიკალური მხატვრული ფორმებით და აქტიურად ზემოქმედებს ადამიანის ფსიქიკაზე. მუსიკას შეუძლია კონკრეტულად და დამაჯერებლად გადმოსცეს ადამიანთა ემოციური მდგომარეობა. იგი გამოხატავს გრძნობებთან დაკავშირებულ განზოგადოებულ იდეებს. მუსიკალური სახეების ხორცშესხმის საშუალებაა განსაზღვრული წესით ორგანიზებული მუსიკალური ბგერები. მუსიკის ძირითადი ელემენტები და გამოხატვის საშუალებებია: რიტმი, მეტრი, ტემპი, დინამიკა, ტემბრი, მელოდია, ჰარმონია, პოლიფონია. მუსიკა ფიქსირდება სანოტო ჩაწერით და ხორციელდება შესრულების პროცესში. შესრულების საშუალებების შესაბამისად მუსიკას ყოფენ: ვოკალურ, ინსტრუმენტულ და ვოკალურ–ინსტრუმენტულ სახეებად. მუსიკა ხშირად თანმხლებია ხელოვნების სხვა დარგებისა: ქორეოგრაფია, თეატრალური ხელოვნება, კინო. განასხვავებენ ერთხმიან (მონოდია) და მრავალხმიან (ჰომოფონია, პოლიფონია, ჰეტეროფონია) მუსიკას.ანტიკური და თანამედროვე ცივილიზაციის ხალხებმა საკუთარის მუსიკალური სისტემები განავითარეს. თითოეული კულტურის, ხალხის ხასიათის თავისებურებები ვლინდება მის მუსიკაში. ხალხური შემოქმედების საფუძველზე საზოგადოების განვითარების კანონზომიერებების შესაბამისად ვითარდება პროფესიული მუსიკა, ჩნდება სხვადასხვა სტილები, სკოლები, მიმდინარეობები. მუსიკისათვის დამახასიათებელია მდგრადი ტიპიური სტრუქტურები, რომლებიც გამოხატავენ კონკრეტული ეპოქის მუსიკალური აზროვნების თავისებურებებს.</skos:note><skos:note xml:lang="uk">Му́зика (від грец. μουσική — мистецтво муз) — мистецтво організації музичних звуків, передовсім у часовій (ритм), звуковисотній і тембровій шкалі. Музичним може бути практично будь-який звук з певними акустичними характеристиками, які відповідають естетиці тої чи іншої епохи, та може бути відтвореним при виконанні музики. Джерелами такого звуку можуть бути: людський голос, музичні інструменти, електричні генератори тощо.</skos:note><skos:note xml:lang="sk">Hudba sa vo všeobecnosti definuje ako špecifická ľudská aktivita, ktorá sa pomocou v priestore a čase charakteristicky zoskupených tónov a zvukov a na základe spoločenských skúseností usiluje o (hlavne estetickú) komunikáciu. Hudba je konkrétnejšie druh umenia, ktorého výrazovými prostriedkami sú tóny a základnými komponentmi harmónia, melódia, rytmus a farba. Podľa Cassiodora je hudba matematická veda.</skos:note><skos:note xml:lang="sl">Glásba ali múzika (grško μουσική τέχνη (mousike techne) - umetnost muz) je pojem, ki ga lahko razlagamo na več načinov. Pogosto je označen kot umetnost, oblika zabave ali nasprotje govora oziroma hrupa.V grobem poznamo tri skupine definicij glasbe: prva označuje glasbo kot od okolja neodvisno, na primer »urejeno in oblikovano zaporedje tonov, zvenov in šumov«, druga kot pojem, odvisen od družbenega dojemanja nje same, tretja pa kot platonični ideal, ki ne izvira iz specifičnih dejavnikov, ampak iz višje resnice.Glasbo ustvarjajo skladatelji, poustvarjajo pa glasbeniki. Ti jo izvabljajo iz glasbil, ustvarjajo z lastnim glasom ali pa glasbo elektronska glasbila proizvajajo glede na postavljena pravila. Glasba lahko nastane tudi kot mešanje obstoječih glasbenih del, kot to počnejo DJ-ji in elektronski umetniki z raznimi vzorčevalniki (samplerji).Zvok nastane ob tresenju(nihanju)prožnega telesa.Če so tresljaji enakomerni,nastanejo zvoki z določljivo višino;imenujemo jih toni. Če so pa tresljaji neenakomerni,nastanejo zvoki z nedoločljivo tonsko višino.;imenujemo jih šumi!Glasba se po nekaterih definicijah od nekega naključnega zaporedja not loči po svoji premišljenosti: note so ritmično razporejene in urejene v melodijo, ki je podprta s harmonijami. Praviloma je všečna človeškemu ušesu.Zaradi širokih možnosti dojemanja glasbe jo lahko preučujemo na veliko načinov: s študijem akustike, glasbene teorije, učenjem instrumenta oz. solopetja, muzikologije, etnomuzikologije ali glasbene zgodovine.</skos:note><skos:note xml:lang="ga">Leagan amach deaslabhartha na fuaime agus an tosta is ea an ceol. Tá fíorbhrí an fhocail ceol an-chonspóideach, agus féadann na fuaimeanna a nglactar leo mar cheol athrú de réir ré na staire agus an chultúir, ach glactar leis de ghnáth gur ceart na fuaimeanna a bheith eagraithe go comhfhiosach ag duine nó grúpa daoine. Tá mórán ceoil comhdhéanta de thoin (a chomharthaítear le nótaí ceolmhara) le hairdí cinnte. Déanann toin dhifriúla a sheinntear mar thon i ndiaidh toin séis, agus déanann toin seinnte go comhuaineach cordaí agus armóin. Tá fuaimeanna gan airde déanta le cnagadh go minic. Is í an rithim eagrú tomhaiste na gcodanna sin.</skos:note><skos:note xml:lang="ca">La música és l'art que es manifesta en l'organització dels sons i els silencis en el temps. És l'art de la generació, manipulació i combinació —en simultaneïtat o en successió— dels sons, produïts per veus humanes o per instruments, a la recerca de la bellesa formal i/o de l'expressió d'emocions, o de complir certes funcions, i produint missatges dotats d'unitat, continuïtat i coherència. Les seves manifestacions s'acostumen a sotmetre a dictats que tenen validesa dins d'un context cultural concret, tot i que des del segle XVIII s'ha dit sovint que la música és un llenguatge universal, idea que ja es troba en el poeta Samuel Rogers, en Christopher North i en Carl Maria von Weber (aquests darrers ja en ple Romanticisme). Habitualment aquestes normes són les de la melodia i les del ritme (i del timbre); i a les societats occidentals, també les de l'harmonia. En algunes manifestacions musicals no s'aprecia una voluntat veritablement artística —entesa com a vinculació a uns principis estètics, voluntat de sotmetre l'espectador / oient a una experiència estètica—; per tant, existeixen manifestacions musicals que són més aviat formes de comunicació i manifestacions culturals no necessàriament (ni prioritàriament) artístiques. La primera voluntat de la música no sempre és l'artística.Com a art sonora, requereix de dos moments o processos creatius per viatjar del creador al receptor o oient: la composició i la interpretació. Malgrat que en alguns casos —com la improvisació— ambdós poden estar indissolublement units, no per això deixen de ser dues fases diferents però del tot necessàries, àdhuc en els repertoris tradicionals.La música ha acompanyat les societats humanes des dels seus orígens, amb formes, funcions, manifestacions i productes molt diversos, segons cada context i moment. L'expressió musical és una constant de l'espècie humana malgrat que el camp semàntic del mot no sigui plenament coincident a tot arreu i en totes les llengües com en el cas de l'àrea islàmica de llengua àrab en què no inclou el cant a la mesquitaAlguns corrents filosòfics han posat l'èmfasi en el seu caràcter efímer i en el fet que només existeix veritablement en el moment en què sona. Per això adquireix tanta importància l'estudi dels elements que permeten fixar-la; tradicionalment ha estat la notació i més modernament l'enregistrament; per a altres, la societat en què es donen els processos que la integren.Ha estat sobretot l'etnomusicologia la que ha posat l'accent en el fet que la música no és sols —o potser no és tant— un producte —de la composició i la interpretació— sinó que més aviat —i sobretot— és un procés, un conjunt de processos, d'accions humanes que es donen en la societat. Paral·lelament, ha destacat el paper que té la música com a creadora de consciència de grup i d'identitats col·lectives, com en els himnes nacionals, religiosos o esportius.A part de constituir l'essència de fenòmens ben vius a la nostra cultura com el concert i els enregistraments, la música continua servint a una considerable varietat de funcions vinculades als rituals, a la coordinació del moviment corporal, la comunicació, la socialització, etc., a més de l'entreteniment o l'oci.</skos:note><skos:note xml:lang="mk">Музиката е уметност која се состои од звуци и тишина искажани преку временска единица. Елементи на звукот кои се користат во музиката се интензитетот ( вбројува мелодија и хармонија), ритам (вбројува такт и темпо), и вокални квалитети, како што се артикулација, динамика и текстура. Употребата на музиката, во нејзиното создавање, изведба, значение па и во нејзината дефиниција, варира во зависност од социјалниот и културниот контекст. Таа варира од строго организирани композиции и перформанси до импровизација. За потребите на класификацијата таа е поделена во категории односно родови. Музиката се користи за многу цели како на пример: Комуникација, религија, академско проучување, естетски форми, забава итн.</skos:note><skos:note xml:lang="sq">Muzika është formë e artit, mediumi i së cilës është zëri i organizuar në kohë. Elementet kryesore të muzikës janë toni (ku përfshihen melodia dhe harmonia), ritmi (bashkë me konceptet e afërta që janë tempo, metri dhe artikulimi), dinamika, si dhe kualiteti zënor.</skos:note><skos:note xml:lang="sr">Музика (грчки: μουσική - уметност муза) је уметност стварања уређених односа између тонова. Музика има три основна елемента: мелодију, ритам и хармонију.</skos:note><skos:note xml:lang="sv">Musikartiklar finns samlade i Musikportalen.Musik är en form av konstnärligt, emotionellt och kulturellt uttryck, framförallt i följder av ljud och toner med hjälp av särskilda instrument eller den mänskliga rösten. Det är också en av de största konst- och underhållningsformerna, ett yrkes- utbildnings- och vetenskapsfält, fritidsintresse och verktyg för kommunikation, med mera.</skos:note><skos:note xml:lang="ko">음악(音樂)은 한자어에서 짐작할 수 있듯이 소리로서 혹은 소리를 들음으로써 사람이 느끼는 즐거움을 뜻한다. 이와 같은 음악이 가지는 원시적인 뜻은 사람이 소리를 듣고 즐거움을 느낄 수 있는 감성을 갖고 있다는 심리적 측면과 함께 또한 즐거움을 불러일으키는 소리를 만들어 이를 들으며 즐길 수 있는 능력을 갖고 있다는 것을 예시한다. 인류의 문화 발전사에서 음악은 동서양을 막론하고 매우 일찍 인간 생활의 중요한 요소로 자리를 잡았다. 소리에 관한 기술로서 음악은 인류 문명의 발전과 발을 맞추어 여러가지 형식과 이론 그리고 악기의 발전을 가져왔다. 오늘날 음악의 분야는 음악을 연주, 작곡 하는 분야, 음악의 이론을 분석 및 연구하는 분야, 그리고 악기 제작 및 음악과 관련된 단체 및 여러 활동을 조직하는 일종의 서비스 분야 따위로 세분되어 있으며, 음악의 종류에 따라 전통 음악, 고전 음악, 대중음악으로 나뉜다. 또한 음악의 발생 및 전통 그리고 여러 기술적 측면에서 동양 음악과 서양 음악은 필연적으로 달리 이해되고 있다.</skos:note><skos:note xml:lang="gl">A música (do grego: μουσική [τέχνη] - mousikē [téchnē], "a arte das musas") é, segundo a definición tradicional do termo, a forma de arte consistente en combinar lóxica e sensibelmente os sons e silencios coa finalidade de crear unha determinada sensación ou emoción no oínte. De todos xeitos, desde hai varias décadas a definición do concepto de "música" volveuse máis complexa, debido a que destacados compositores realizaron experiencias que, se ben son musicais, traspasan os límites da definición desta arte.A creación, a execución, a importancia e incluso a definición da música varían de acordo coa cultura e o contexto social. A música abarca desde composicións estritamente organizadas, ata a música baseada na improvisación. A música pode dividirse en xéneros e subxéneros, a pesar de que as liñas divisorias e as relacións entre os xéneros son a miúdo moi sutís, ás veces abertas á interpretación individual, e en ocasións polémicas.A música, como toda manifestación artística, é un produto cultural. Porén, pode utilizarse con intención artística ou mesmo estética, para fins comunicativas, para entretemento, ou con propósitos cerimoniais ou relixiosos, ademais de ser utilizada por moitos compositores exclusivamente como instrumento para o estudo académico.</skos:note><skos:note xml:lang="el">Ως μουσική ορίζεται η τέχνη που βασίζεται στην οργάνωση ήχων με σκοπό τη σύνθεση, εκτέλεση και ακρόαση/λήψη ενός μουσικού έργου. Με τον όρο εννοείται επίσης και το σύνολο ήχων από το οποίο απαρτίζεται ένα μουσικό κομμάτι.Γνωστή και ως Απολλώνια Τέχνη, η μουσική παίρνει το όνομά της από τις εννέα Μούσες της αρχαίας ελληνικής μυθολογίας. Καθ' αυτή την έννοια, η μουσική διέφερε σημασιολογικά της σημερινής χρήσης του όρου, και περιελάμβανε το σύνολο των τεχνών που βρίσκονταν υπό την προστασία των Μουσών. Στην Αρχαία Ελλάδα, ο όρος εννοούσε την Ποίηση, το Μέλος και τον Χορό ως μια αδιάσπαστη ενότητα τεχνών η οποία καλλιεργήθηκε ιδιαίτερα στο Θέατρο, ενώ τη θεωρία της Μουσικής εξέφραζε ο κλάδος της Αρμονικής. Ο διαχωρισμός αυτός υιοθετήθηκε και αναπτύχθηκε από τον δυτικοευρωπαϊκό πολιτισμό. Έτσι σήμερα μπορούμε να πούμε ότι η μουσική ως τέχνη, έρχεται να καλύψει την ανάγκη του ανθρώπου να εκφράσει με τους ήχους, τις σκέψεις, τα συναισθήματα και τις ψυχικές του καταστάσεις. Τόσο ο ορισμός της μουσικής, όσο και σχετικά με τη μουσική θέματα όπως η εκτέλεση, η σύνθεση και η σπουδαιότητά της, διαφέρουν από πολιτισμό σε πολιτισμό και ανάλογα με το κοινωνικό πλαίσιο. Η ερώτηση 'τί είναι μουσική;' έχει γίνει θέμα συζητήσεων - μεταξύ λογίων και μη -, έχει δεχτεί πληθώρα απαντήσεων, όμως καμία δεν ερμηνεύει το φαινόμενο της εν λόγω τέχνης σε καθολικό, διαπολιτιστικό επίπεδο. Μεταξύ άλλων, λεξικοί ορισμοί ορίζουν τη μουσική ως 'τέχνη και επιστήμη των ήχων' ενώ το Βρετανικό Λεξικό της Οξφόρδης εξηγεί πως πρόκειται για "μια από τις καλές τέχνες που ασχολείται με το συνδυασμό ήχων με σκοπό την ομορφιά ως προς τη φόρμα και την έκφραση των σκέψεων και συναισθημάτων." Ένας συχνόχρηστος ορισμός προέρχεται από τον μουσικοσυνθέτη Έντγκαρ Βαρές (Edgar Varese), ο οποίος χαρακτηρίζει τη μουσική ως 'οργανωμένο ήχο'. Ωστόσο, ο αμερικανός εθνομουσικολόγος Μπρούνο Νετλ αναφέρει πως "πολύ λίγοι λαοί έχουν έννοιες (κι επομένως λέξεις) αντίστοιχες με αυτή της Ευρωπαϊκής 'μουσικής'."</skos:note><skos:note xml:lang="en">Music is an art form whose medium is sound and silence. Its common elements are pitch (which governs melody and harmony), rhythm (and its associated concepts tempo, meter, and articulation), dynamics, and the sonic qualities of timbre and texture. The word derives from Greek μουσική (mousike; "art of the Muses").The creation, performance, significance, and even the definition of music vary according to culture and social context. Music ranges from strictly organized compositions (and their recreation in performance), through improvisational music to aleatoric forms. Music can be divided into genres and subgenres, although the dividing lines and relationships between music genres are often subtle, sometimes open to personal interpretation, and occasionally controversial. Within the arts, music may be classified as a performing art, a fine art, and auditory art. It may also be divided among art music and folk music. There is also a strong connection between music and mathematics. Music may be played and heard live, may be part of a dramatic work or film, or may be recorded.To many people in many cultures, music is an important part of their way of life. Ancient Greek and Indian philosophers defined music as tones ordered horizontally as melodies and vertically as harmonies. Common sayings such as "the harmony of the spheres" and "it is music to my ears" point to the notion that music is often ordered and pleasant to listen to. However, 20th-century composer John Cage thought that any sound can be music, saying, for example, "There is no noise, only sound." Musicologist Jean-Jacques Nattiez summarizes the relativist, post-modern viewpoint: "The border between music and noise is always culturally defined—which implies that, even within a single society, this border does not always pass through the same place; in short, there is rarely a consensus ... By all accounts there is no single and intercultural universal concept defining what music might be."</skos:note><skos:note xml:lang="is">Tónlist er listgrein þar sem tjáningarmiðillinn er hljóð og þögn. Helstu þættir tónlistar eru tónhæð (sem stjórnar lagi og samhljómi), taktur, hljóðstyrkur, og hljóðbylgjueiginleikar tóna og áferð tónlistarinnar.</skos:note><skos:note xml:lang="it">La musica (dal sostantivo greco μουσική) è l'arte dell'organizzazione dei suoni nel corso del tempo e nello spazio. Si tratta di arte in quanto complesso di norme pratiche adatte a conseguire determinati effetti sonori, che riescono ad esprimere l'interiorità dell'individuo che produce la musica e dell'ascoltatore; si tratta di scienza in quanto studio della nascita, dell'evoluzione e dell'analisi dell'intima struttura della musica. Il generare suoni avviene mediante il canto o mediante strumenti musicali che, attraverso i principi dell'acustica, provocano la percezione uditiva e l'esperienza emotiva voluta dall'artista.Il significato del termine musica non è comunque univoco ed è molto dibattuto tra gli studiosi per via delle diverse accezioni utilizzate nei vari periodi storici. Etimologicamente il termine musica deriva dall'aggettivo greco μουσικός/mousikos, relativo alle Muse, figure della mitologia greca e romana, riferito in modo sottinteso a tecnica, anch'esso derivante dal greco τέχνη/techne. In origine il termine non indicava una particolare arte, bensì tutte le arti delle Muse, e si riferiva a qualcosa di "perfetto".</skos:note><skos:note xml:lang="zh">音樂，廣義而言，是指任何以聲音組成的藝術。英文Music一詞源於古希臘語的μουσική（mousike），意即缪斯（muse）女神的藝術。而中文的音樂二字，許慎《說文解字》解釋為「音，聲也。生於心，有節於外，謂之音。」認為音樂和聲音的區別，在於音樂需要透過人心去想像和創造。音樂可分為創作、演奏、聆聽三個過程，在不同文化和社會，對於音樂的過程及其重要性都有不同的理解。例如在西非鼓樂里，每個人皆是參與者，人們不會區分作曲者、演奏者和聆聽者的身份。至於何謂聲音、噪音和音樂的區別，沒有公認的標準。因為音樂和數學、物理相關，歐洲自古希臘時代開始，有人論述樂理。在西方樂理中，音樂的主要元素有音高（或聲音的頻率）、節奏和音色。不同的音高重疊形成和聲，音高依據節奏進行成為旋律，常用的音高形成音階和調性，規律性的強拍和弱拍形成節拍，拍子的快慢構成速度。但近代有不少音樂家不認同傳統的理解，例如二十世紀美國作曲家約翰·凱吉認為任何聲音和靜默皆是音樂。音樂可以分為不同種類，但每種種類的區別常常是含糊和具爭議的。音樂可以用樂譜描述，依據樂譜演奏，但也有不少音樂類型如民歌或爵士樂是由演奏者即興創作的。樂譜作為一種符號的語言，只能描述聲音的屬性或指示演奏所需的技巧，卻無法記錄聲音本身。因此在錄音技術出現之前，欣賞音樂必需現場聆聽，或自己親身參與演奏。傳統上欣賞音樂有特定的場所，從古時的宮庭、教堂、廟宇到今天的音樂廳、酒吧等等。十九世紀末，留聲機的發明令聲音可以紀錄和複製，改變了欣賞音樂的模式，一般認為錄音技術和大眾媒體是流行音樂形成的主要因素。現在人們可以在家中聆聽唱片和音樂錄像，透過無線電以收音機和電視接收聲音的訊號，也可以携帶隨身聽在任何一個地方聆聽音樂。演奏音樂需要透過歌唱或樂器。廣義的樂器包括一切可以發出聲音的工具，在石器時代人們已經開始製作原始的樂器。今天電腦和不少電子音樂產品可以透過MIDI製作音樂。音樂是一种需要學習的技能，而在不少國家的基礎教育中包括有音樂課，而一些音樂學院則提供專業的音樂教育。音乐学是一個歷史的科学的研究音乐的广阔领域，其中包括音乐理论和音乐史。另外自十九世紀末開始有民族音樂學，研究各地不同的音樂文化。</skos:note><skos:note xml:lang="es">La música (del griego: μουσική [τέχνη] - mousikē [téchnē], "el arte de las musas") es, según la definición tradicional del término, el arte de organizar sensible y lógicamente una combinación coherente de sonidos y silencios utilizando los principios fundamentales de la melodía, la armonía y el ritmo, mediante la intervención de complejos procesos psico-anímicos. El concepto de música ha ido evolucionando desde su origen en la antigua Grecia, en que se reunía sin distinción a la poesía, la música y la danza como arte unitario. Desde hace varias décadas se ha vuelto más compleja la definición de qué es y qué no es la música, ya que destacados compositores, en el marco de diversas experiencias artísticas fronterizas, han realizado obras que, si bien podrían considerarse musicales, expanden los límites de la definición de este arte.La música, como toda manifestación artística, es un producto cultural. El fin de este arte es suscitar una experiencia estética en el oyente, y expresar sentimientos, circunstancias, pensamientos o ideas. La música es un estímulo que afecta el campo perceptivo del individuo; así, el flujo sonoro puede cumplir con variadas funciones (entretenimiento, comunicación, ambientación, etc.).</skos:note><skos:note xml:lang="et">Muusika ehk helikunst (vanakreeka sõnast μουσική (τέχνη) 'muusade kunst' ladina sõna (ars) musica kaudu) on üks kaunitest kunstidest, mille materjaliks võivad olla muusikalised helid, mürad ja konkreetse loodus- või inimkeskkonna helid.Muusika ülesmärkimiseks kasutatakse noodikirja.Vanakreekakeelne nimisõna mousikē (μουσική), mis on tuletis sõnast Mousa, Μοῦσα, muusa, esineb teadaolevalt esimest korda 476. aastal enne Kristust Pindarose "Olümpia oodis". Seda võib pidada ka naissooliseks vormiks sõnadest mousikos (μουσικός), ladina keeles musicus, muusik ning musicalis‚ musikaalne. Harvem kasutati ka mõistet mousikē technē (μουσικὴ τέχνη‚ muusade kunst. Vahel esinev viide egiptuse sõnale moys, vesi, näib siiski meelevaldsena.Kreekakeelne μουσική ja ladinakeelne musica esinevad algselt muusikateoreetilistes tekstides. Erineval kujul on see lisaks peaaegu kõigile euroopa keeltele võetud üle ka araabia keelde. Erinevusi on väga üksikutes euroopa keeltes, näiteks tšehhi ja slovaki keeles hudba.</skos:note><skos:note xml:lang="eu">Musika, bitartekotzat soinua darabilen arte bat da. Musika sortzen duen pertsonari musikagile deitzen zaio; musika jotzen edo abesten duenari, musikari; eta musika aztertzen duenari, musikologo.</skos:note><skos:note xml:lang="cs">Hudba (od slova housti, hráti) je termín, který označoval hru na strunný nástroj (odtud hudebník). Později se termín začal používat ve stejném kontextu jako muzika (odtud muzikant).</skos:note><skos:note xml:lang="ar">الموسيقىويقال الموسيقا. من μουσική بالإغريقية وتلفظ [moːsikɛː́]. هي فن مؤلف من الأصوات والسكوت عبر فترة زمنية. خصائص الصوت التي تصف الموسيقى هي طبقة الصوت (pitch-تشمل اللحن والتجانس الهارموني)، الإيقاع (بما فيه الميزان)، الجودة الصوتية لكل من جرس النغمة (timbre)، الزخرفة (articulation)، الحيوية (dynamics)، والعذوبة (texture).يعتقد علماء تاريخ الحياة الموسيقية بأن كلمة الموسيقى يونانية الأصل. وقد كانت تعني سابقا الفنون عموما غير أن أصبحت فيما بعد تطلق على لغة الألحان فقط. وقد عرفت لفظة موسيقى بأنها فن الألحان وهي صناعة يبحث فيها عن تنظيم الأنغام والعلاقات فيما بينها وعن الإيقاعات وأوزانها. والموسيقى فن يبحث عن طبيعة الأنغام من حيث الاتفاق والتنافر.تأليف الموسيقى وطريقة أدائها وحتى تعريفها بالأصل تختلف تبعًا للسياق الحضاري والاجتماعي. وهي تعزف بواسطة مختلف الآلات: العضوية (صوت الإنسان، التصفيق) وآلات النفخ (الناي، البوق) والوترية (مثل: العود والقيثارة والكمان)، والإلكترونية (الأورغ). تتفاوت الأداءات الموسيقية بين موسيقى منظمة بشدة في أحيان، إلى موسيقى حرة غير مقيدة بأنظمة في أحيان أخرى.والموسيقى لا تتضمن العزف فقط بل أيضا القرع في الطبول وموسيقى الهرمونيكا. يعتبر الباليه أيضا من الموسيقى نظرا للحركات الهادئة التي توحي بأنها موسيقى صامتة. الموسيقى جزء من حضارة البشر، لكنها لغة ليست منطوقة فقط وإنما منغمة أيضاً.. قد يظن البعض أنها أكثر من لغة لوجود الموسيقى الشرقية والغربية، وإنما هي لغة واحدة ويأتى الاختلاف فقط من اختلاف الشعوب واختلاف الآلات أيضاً.</skos:note><skos:note xml:lang="cy">Cerddoriaeth yw celfyddyd a fynegir drwy gyfrwng sŵn wedi'i drefnu mewn amser. Elfennau cyffredinol cerddoriaeth yw traw sy'n rheoli alaw a harmoni, rhythm (a'i gysyniadau perthynol tempo a medr), deinameg, soniaredd a gwead.Mae'r cread, perfformiad, arwyddocâd a hyd yn oed diffiniad cerddoriaeth yn amrywio yn ôl diwylliant a chyd-destun cymdeithasol. Mae cerddoriaeth yn amrywio o gyfansoddiadau trefniedig llym (a'u hail-gread yn ystod perfformiad) i ffurfiau cerddorol byrfyfyriol. Fe ellir rhannu cerddoriaeth i mewn i genres gwahanol. I bobl yn nifer o ddiwylliannau, mae cerddoriaeth yn rhan hanfodol o'u ffordd o fyw. Diffiniodd athronwyr Groeg ac India hynafol gerddoriaeth fel tonau wedi'u trefnu'n llorweddol fel melodïau ac yn fertigol fel harmonïau. Yn gyffredinol nid oes un cysyniad rhyng-ddiwylliannol sy'n diffinio beth yw cerddoriaeth heblaw ei bod yn 'sŵn drwy amser'.</skos:note><skos:note xml:lang="ja">音楽（おんがく、英: music）は、人間が組織づけた音。音のもつ様々な性質を利用して感情や思想を表現したもの。</skos:note><skos:note xml:lang="az">Musiqi - incəsənətin növlərindən biri. Musiqini, musiqi tarixini və nəzəriyyəsini, musiqi estetikasını, musiqi tənqidi və folklorşünaslıq – etnomusiqişünaslıq sahələrini özundə cəmləşdirən elmə musiqişünaslıq deyilir .Qədim yunanlar musiqini Allahların tövhəsi kimi qiymətləndirir,bona insanların qəlbini fəth edən ecazkar qüvvə kimi yanaşırdılar.bYunan rəvayətlərinin birində Orfeyin oxuduğu gözəl nəğmələrlə Allahları və adamları heyran edir, təbiətin kor qüvvələrini ram edirdi. Beləliklə, ən qədim zamanlardan bu günə kimi musiqinin bir möcüzə olduğu onun əhvali-ruhiyyəsinə böyük təsir göstərdiyini hamı etiraf etmişdir.Ümumi musiqi terminologiyası italyan dilindən götürülmüşdür.</skos:note><skos:note xml:lang="pl">Muzyka (gr. mousike, cz. hudba, staropol. gędźba) – sztuka organizacji struktur dźwiękowych w czasie. Jedna z dziedzin sztuk pięknych, która wpływa na psychikę człowieka przez dźwięki.Struktury dźwiękowe składają się z zestawów fal akustycznych o celowo dobranych częstotliwościach i amplitudach oraz ciszy pomiędzy nimi. Celem muzyki jest oddziaływanie na świadomość słuchacza. Jest zjawiskiem odbieranym subiektywnie, zależnym od indywidualnych skłonności, wcześniejszych doświadczeń, społecznych kryteriów wartości, aktualnego nastroju i wielu innych czynników w tym tzw. słuchu muzycznego. Od mowy ludzkiej różni się znacznie większą abstrakcyjnością przekazywanych treści oraz wykorzystaniem oprócz głosu ludzkiego również instrumentów muzycznych.Muzyka jest jednym z przejawów ludzkiej kultury. Można przyjąć, że muzyka od zawsze towarzyszyła człowiekowi w pracy, zabawie, odpoczynku oraz w obrzędach, najpewniej również od początku łączona była z tańcem i słowem. Z początku muzyka służyła celom praktycznym – pomagała w pracy zespołowej, była formą komunikacji, później stała się także elementem tożsamości zbiorowej. Z czasem wykształciła się jako jedna z gałęzi sztuki.</skos:note><skos:note xml:lang="ro">Muzica (din gr. mousikē) este arta combinării notelor în succesiune și simultan într-o formă plăcută estetic, organizarea ritmică a acestor note și integrarea lor într-o lucrare completă.</skos:note><skos:note xml:lang="da">Musik opfattes traditionelt som en sammensætning af toner, der synges eller spilles på et instrument. En tænketank i USA definerede musik som "mønstre af lyde, der varierer i højde og varighed og som frembringes af følelsesmæssige, sociale, kulturelle og intellektuelle grunde". Den bredeste definition er at musik er organiserede lydbegivenheder der opfattes æstetisk.</skos:note><skos:note xml:lang="he">מוזיקה (לעתים מוסיקה) היא אמנות סידור הצליל והשקט בזמן.מרכיביה העיקריים הם גובה צליל (האחראי על מלודיה והרמוניה), קצב (מפעם, משקל וארטיקולציה), דינמיקה, גוון ומרקם. המילה "מוזיקה" נובעת מהמילה היוונית μουσική ("מוזיק"), "(האמנות) של המוזות".היצירה, הסגנון, החשיבות, ואף הגדרת המוזיקה עצמה משתנים בהתאם לתרבות ולהקשרים חברתיים. המוזיקה כוללת יצירות מסוגים שונים, מיצירות מאורגנות בקפידה, דרך אלתור מוזיקלי ועד צורות אלאטוריות (אקראיות לחלוטין). ניתן לחלק את המוזיקה לסוגות (סגנונות, ז'אנרים) ותתי-סוגות, אף על פי שהגבולות והיחסים בין סגנונות המוזיקה השונים הם לעתים עדינים ביותר, פתוחים לאינטרפרטציה אישית, או אף שנויים במחלוקת. מבין האמנויות, ניתן לסווג את המוזיקה כאחת מאמנויות הבמה, האמנויות היפות, וכאמנות שמיעתית/קולית.בתרבויות רבות, המוזיקה שזורה בקשר בל-ייפרם בחייהם של בני האדם. הפילוסופים היוונים וההודים העתיקים הגדירו את המוזיקה כצלילים המסודרים ב"מאוזן" כמלודיות או ב"מאונך" כהרמוניות. ביטויים נפוצים כגון "ההרמוניה של גרמי השמים" או "זו מוזיקה לאוזניי" מצביעים על כך שמוזיקה היא לעתים קרובות מסודרת היטב ונעימה לשמיעה. עם זאת, המלחין בן המאה ה-20 ג'ון קייג' חשב כי כל צליל עשוי להוות מוזיקה, ואמר לדוגמה כי "אין רעש, רק צלילים".לפי המוזיקולוג ז'אן ז'אק נטייה, "הגבול בין מוזיקה ורעש מוגדר תמיד בהקשר תרבותי - ולכן אפילו בתוך חברה מסוימת, הגבול לא תמיד עובר באותו המקום; לעתים רחוקות בלבד יש הסכמה כללית. [...] לכל הדעות, אין רעיון כלל-עולמי יחיד - המגשר בין תרבויות - אשר מגדיר מה מוזיקה יכולה להיות, פרט לכך שהיא כוללת צלילים המשתנים בזמן".</skos:note><skos:note xml:lang="tr">Müzik en genel tanımı ile sesin biçim ve anlamlı titreşimler kazanmış hâlidir. Başka bir deyiş ile de müzik, sesin ve sessizliğin belirli bir zaman aralığında ifade edildiği sanatsal bir formdur. Biçim ve titreşim içeren bir ses oluşumunda melodi olarak kabul görmesi için dinleyende duygulara yönelik etkileşim yapması da beklenmektedir. Tarihsel dönem, bölge, kültür ve kişisel beğenilere bağımlı olarak ele aldığında müzik teriminin tanımı önemli farklılık gösterebilmektedir. Özellikle 20. yüzyıl çağdaş Batı müziğinde ortaya çıkan çok farklı müzik akımları, ortak bir tanımı büyük ölçüde zorlaştırmaktadır. Bunun ötesinde, gittikçe daha fazla insanın erişme olanağı bulduğu farklı kültürlere ait yerel müzikler de bu tanımlama zorluğunu arttırmaktadır.Tüm bu sebeplerden dolayı, müziğin tek bir tanımla açıklanması yerine farklı açılardan (sosyolojik, psikolojik, akustik, politik vb.) yapılan birden fazla tanımla açıklanması yaygınlık kazanmıştır. Bir sosyoloğun müziğe olan yaklaşımıyla, bir akustik fizikçinin yaklaşımı arasında gerek tanım, gerek metodolojik olarak büyük farklılık vardır. Tüm bu yaklaşımlar müzikologlar ve müzik teorisyenleri tarafından araştırılır ve değerlendirilir.</skos:note><skos:note xml:lang="nl">Muziek is een kunstvorm die gebruikmaakt van klanken, geschikt in een bepaalde tijdsduur. Om muziek te maken wordt gebruikgemaakt van de elementen toonhoogte, ritme, geluidssterkte (muzikale dynamiek), klankkleur en textuur (monofonie, polyfonie e.d.), maar ook stilte. Het woord is afgeleid van het Griekse μουσική (mousikè), 'kunst van de Muzen'.Voor zover bekend hebben alle culturen in alle tijden muziek gekend, maar omdat deze kunst op verschillende plaatsen en in verschillende tijden steeds weer anders beoefend (en ervaren) werd en wordt, is er geen eensgezindheid omtrent de definitie van muziek: wanneer is iets muziek en wanneer niet? Het uiteindelijke antwoord op deze kernvraag verschilt bij de diverse muziektheoretici en filosofen. Dit verklaart wel de grote verscheidenheid aan muziekstijlen door de tijden heen, in diverse (sub)culturen.Het is echter wel een onomstreden feit dat het bij muziek altijd om het hoorbare (of het ontbreken daarvan) gaat, in tegenstelling tot het zichtbare in de beeldende kunsten. Muziek is een tijdskunst, met hoorbare (geluiden, klanken, tonen) of onhoorbare (stiltes, pauzes) elementen in opeenvolging of tegelijkertijd. Daarnaast worden geluiden alleen tot muziek gerekend als iemand de bedoeling heeft muziek te maken. Muziek kan dus niet 'per ongeluk' worden gemaakt. Daarmee is muziek nauw verwant aan poëzie, waarbij de beide elementen van zichtbaar en hoorbaar verenigd worden, hetgeen bij geschreven muziek eveneens het geval is. Een ander woord voor muziek (als creatie) is toonkunst.</skos:note><skos:exactMatch rdf:resource="http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q638"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://tg.dbpedia.org/resource/Мусиқӣ"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://yo.dbpedia.org/resource/Orin"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://el.dbpedia.org/resource/Μουσική"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://mr.dbpedia.org/resource/संगीत"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://pnb.dbpedia.org/resource/موسیقی"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://hr.dbpedia.org/resource/Glazba"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://zh.dbpedia.org/resource/音乐"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://arz.dbpedia.org/resource/مزيكا"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://it.dbpedia.org/resource/Musica"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://pa.dbpedia.org/resource/ਸੰਗੀਤ"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://oc.dbpedia.org/resource/Musica"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://sr.dbpedia.org/resource/Музика"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://war.dbpedia.org/resource/Musika"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://kn.dbpedia.org/resource/ಸಂಗೀತ"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://no.dbpedia.org/resource/Musikk"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ur.dbpedia.org/resource/موسیقی"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://mn.dbpedia.org/resource/Хөгжим"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://tt.dbpedia.org/resource/Музыка"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://la.dbpedia.org/resource/Musica"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://lmo.dbpedia.org/resource/Müsega"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://an.dbpedia.org/resource/Musica"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ta.dbpedia.org/resource/இசை"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://nds.dbpedia.org/resource/Musik"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://sl.dbpedia.org/resource/Glasba"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://be.dbpedia.org/resource/Музыка"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ka.dbpedia.org/resource/მუსიკა"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://new.dbpedia.org/resource/संगीत"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://scn.dbpedia.org/resource/Mùsica"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://jv.dbpedia.org/resource/Musik"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://gu.dbpedia.org/resource/સંગીત"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://da.dbpedia.org/resource/Musik"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://sa.dbpedia.org/resource/सङ्गीतम्"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ku.dbpedia.org/resource/Muzîk"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://eo.dbpedia.org/resource/Muziko"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://sk.dbpedia.org/resource/Hudba"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://eu.dbpedia.org/resource/Musika"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://he.dbpedia.org/resource/מוזיקה"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ceb.dbpedia.org/resource/Musika"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://hi.dbpedia.org/resource/संगीत"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ko.dbpedia.org/resource/음악"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://br.dbpedia.org/resource/Sonerezh"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q638"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://fr.dbpedia.org/resource/Musique"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ky.dbpedia.org/resource/Музыка"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://uz.dbpedia.org/resource/Musiqa"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://te.dbpedia.org/resource/భారతీయ_సంగీతము"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://pl.dbpedia.org/resource/Muzyka"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://bs.dbpedia.org/resource/Muzika"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://lt.dbpedia.org/resource/Muzika"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://gd.dbpedia.org/resource/Ceòl"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://yi.dbpedia.org/resource/מוזיק"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://th.dbpedia.org/resource/ดนตรี"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://am.dbpedia.org/resource/ሙዚቃ"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://hy.dbpedia.org/resource/Երաժշտություն"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ml.dbpedia.org/resource/സംഗീതം"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://vec.dbpedia.org/resource/Mùxega"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://az.dbpedia.org/resource/Musiqi"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://cs.dbpedia.org/resource/Hudba"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://fi.dbpedia.org/resource/Musiikki"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://et.dbpedia.org/resource/Muusika"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://my.dbpedia.org/resource/ဂီတ"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ast.dbpedia.org/resource/Música"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ro.dbpedia.org/resource/Muzică"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://vi.dbpedia.org/resource/Âm_nhạc"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://wa.dbpedia.org/resource/Muzike"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://pt.dbpedia.org/resource/Música"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ms.dbpedia.org/resource/Muzik"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://mk.dbpedia.org/resource/Музика"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://uk.dbpedia.org/resource/Музика"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://lb.dbpedia.org/resource/Musek"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://nn.dbpedia.org/resource/Musikk"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://io.dbpedia.org/resource/Muziko"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://tl.dbpedia.org/resource/Tugtugin"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://kk.dbpedia.org/resource/Музыка"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://sco.dbpedia.org/resource/Muisic"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://cy.dbpedia.org/resource/Cerddoriaeth"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ne.dbpedia.org/resource/संगीत"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://sah.dbpedia.org/resource/Музыка"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://lv.dbpedia.org/resource/Mūzika"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://bg.dbpedia.org/resource/Музика"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://af.dbpedia.org/resource/Musiek"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://als.dbpedia.org/resource/Musik"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ar.dbpedia.org/resource/موسيقى"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://sv.dbpedia.org/resource/Musik"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://es.dbpedia.org/resource/Música"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://fa.dbpedia.org/resource/موسیقی"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ba.dbpedia.org/resource/Музыка"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://mg.dbpedia.org/resource/Mozika"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.04rlf"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://fy.dbpedia.org/resource/Muzyk"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Musik"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://tr.dbpedia.org/resource/Müzik"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ht.dbpedia.org/resource/Mizik"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ja.dbpedia.org/resource/音楽"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ru.dbpedia.org/resource/Музыка"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://nl.dbpedia.org/resource/Muziek"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://mzn.dbpedia.org/resource/ساز"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://id.dbpedia.org/resource/Musik"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://hu.dbpedia.org/resource/Zene"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://sw.dbpedia.org/resource/Muziki"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://sh.dbpedia.org/resource/Muzika"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://sq.dbpedia.org/resource/Muzika"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ca.dbpedia.org/resource/Música"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://qu.dbpedia.org/resource/Taki_kapchiy"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ga.dbpedia.org/resource/Ceol"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://bn.dbpedia.org/resource/সঙ্গীত"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://cv.dbpedia.org/resource/Кĕвĕ"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://simple.dbpedia.org/resource/Music"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ia.dbpedia.org/resource/Musica"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://ckb.dbpedia.org/resource/مۆسیقا"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://is.dbpedia.org/resource/Tónlist"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://gl.dbpedia.org/resource/Música"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://nap.dbpedia.org/resource/Múseca"/><skos:exactMatch rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Music"/><skos:related rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Entertainment"/><skos:related rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Performing_arts"/><skos:related rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Music"/></skos:Concept><ore:Aggregation rdf:about="http://data.europeana.eu/aggregation/provider/09403/o_siba_1129_CHO"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.europeana.eu/item/09403/o_siba_1129_CHO"/><edm:dataProvider>University of Graz</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="http://gams.uni-graz.at/o:siba.1129"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://gams.uni-graz.at/iiif/o:siba.1129/IMAGE.1/full/full/0/default.jpg"/><edm:object rdf:resource="http://gams.uni-graz.at/iiif/o:siba.1129/IMAGE.1/full/full/0/default.jpg"/><edm:provider>EuropeanaLocal Austria</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/"/></ore:Aggregation><ore:Proxy rdf:about="http://data.europeana.eu/proxy/europeana/09403/o_siba_1129_CHO"><dc:identifier>http://gams.uni-graz.at/o:siba.1129#CHO</dc:identifier><dc:subject rdf:resource="http://data.europeana.eu/concept/base/62"></dc:subject><dc:type rdf:resource="http://data.europeana.eu/concept/base/48"></dc:type><edm:europeanaProxy>true</edm:europeanaProxy><ore:proxyFor rdf:resource="http://data.europeana.eu/item/09403/o_siba_1129_CHO"/><ore:proxyIn rdf:resource="http://data.europeana.eu/aggregation/europeana/09403/o_siba_1129_CHO"/><edm:type>IMAGE</edm:type></ore:Proxy><ore:Proxy rdf:about="http://data.europeana.eu/proxy/provider/09403/o_siba_1129_CHO"><dc:creator>Görgüç, Namık</dc:creator><dc:description xml:lang="en">A Ramadan drummer is beating a large davul in a cobbled lane, walking towards a stone house with a wooden door from the right. A second man is standing directly in front of the door, his back to the photographer, turning his head to the right. Two boys stand in front of him in the open door, one of them scratching his forehead, the second peeping towards the camera. A third boy in a coat, halfway between the camera and the man, is walking towards the door. The picture accompanied an article in Cumhuriyet with the title 'Impressions of yesterday’s holiday'. The legend reads: 'Collecting bahşış (tips) with drum and zurna'. Ramadan drummers and musicians traditionally walk the streets to wake up the inhabitants in time for sahur, the last meal before sunrise and a day of fasting.</dc:description><dc:identifier>BAYRAM - RAMAZAN DAVULCUSU - EV - KEDI</dc:identifier><dc:subject xml:lang="en">Music</dc:subject><dc:subject xml:lang="en">Musical Instruments</dc:subject><dc:subject xml:lang="en">Social Relationships and Groups</dc:subject><dc:subject xml:lang="en">Poverty</dc:subject><dc:subject xml:lang="en">Rest Days and Holidays</dc:subject><dc:title xml:lang="en">Ramadan drummer approaching a door</dc:title><dc:type xml:lang="de">Fotografie</dc:type><dc:type rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300046300"></dc:type><dc:type xml:lang="en">photograph</dc:type><dcterms:created>1930-03-02</dcterms:created><edm:europeanaProxy>false</edm:europeanaProxy><ore:proxyFor rdf:resource="http://data.europeana.eu/item/09403/o_siba_1129_CHO"/><ore:proxyIn rdf:resource="http://data.europeana.eu/aggregation/provider/09403/o_siba_1129_CHO"/><edm:type>IMAGE</edm:type></ore:Proxy><edm:EuropeanaAggregation rdf:about="http://data.europeana.eu/aggregation/europeana/09403/o_siba_1129_CHO"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.europeana.eu/item/09403/o_siba_1129_CHO"/><edm:datasetName>09403_Ag_AT_ELocal</edm:datasetName><edm:country>Austria</edm:country><edm:preview rdf:resource="https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fgams.uni-graz.at%2Fiiif%2Fo%3Asiba.1129%2FIMAGE.1%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&amp;type=IMAGE"/><edm:landingPage rdf:resource="https://www.europeana.eu/item/09403/o_siba_1129_CHO"/><edm:language>mul</edm:language><edm:completeness>10</edm:completeness><dcterms:created>2019-11-14T12:47:05.279Z</dcterms:created><dcterms:modified>2019-11-14T12:47:05.279Z</dcterms:modified><dqv:hasQualityAnnotation rdf:resource="http://data.europeana.eu/item/09403/o_siba_1129_CHO#contentTier"/><dqv:hasQualityAnnotation rdf:resource="http://data.europeana.eu/item/09403/o_siba_1129_CHO#metadataTier"/></edm:EuropeanaAggregation><svcs:Service rdf:about="https://gams.uni-graz.at/iiif/o:siba.1129/IMAGE.1"><dcterms:conformsTo rdf:resource="http://iiif.io/api/image"></dcterms:conformsTo><doap:implements rdf:resource="http://iiif.io/api/image/2/level2.json"/></svcs:Service><dqv:QualityAnnotation rdf:about="http://data.europeana.eu/item/09403/o_siba_1129_CHO#contentTier"><dcterms:created>2019-11-14T13:12:58.374Z</dcterms:created><oa:hasTarget rdf:resource="http://data.europeana.eu/aggregation/provider/09403/o_siba_1129_CHO"/><oa:hasBody rdf:resource="http://www.europeana.eu/schemas/epf/contentTier2"/></dqv:QualityAnnotation><dqv:QualityAnnotation rdf:about="http://data.europeana.eu/item/09403/o_siba_1129_CHO#metadataTier"><dcterms:created>2019-11-14T13:12:58.374Z</dcterms:created><oa:hasTarget rdf:resource="http://data.europeana.eu/aggregation/provider/09403/o_siba_1129_CHO"/><oa:hasBody rdf:resource="http://www.europeana.eu/schemas/epf/metadataTierB"/></dqv:QualityAnnotation></rdf:RDF>